%@Titre: Centres étrangers (Lyon) -- 2006
%@metapost:lyon2006.mp
\compo{1}{lyon2006}{1}{
La pyramide $SABCD$ ci-contre a pour base le rectangle $ABCD$ et pour
hauteur le segment $[SA]$.\\
L'unité de longueur est le centimètre.\\
On donne $AB=8,2$ et $SA=4$. \\
On donne également $\widehat{ASD}=30$\degres.
\begin{myenumerate}
\item Donner, sans les justifier, la nature du triangle $SAB$ et celle
  du triangle $SAD$.
\item Calculer la mesure, arrondie au degré, de l'angle $\widehat{SBA}$.
\item Calculer la valeur exacte de $SD$. En donner la valeur arrondie au millimètre.
\end{myenumerate}} 